好辛苦，很想幫你。。 但係你唔畀

很想幫你撩鼻屎阿阿阿阿阿阿阿阿阿阿阿

d鼻屎大粒到呢

圖如果幫佢撩到既話就後補！！！

睇住示意圖先啦大家

「鼻屎」是由鼻黏膜分泌的鼻水，混合空氣的塵埃或微生物等變乾而成。挖鼻後把鼻屎隨處「飛彈」固然是不衛生行為，家長都會千方百計阻止小孩手多多，或把自己挖出的鼻屎放到口中。

鼻水能防止蛀牙 吞下能增強免疫力
不過，近日有專家發現這個吃「鼻屎」的行為很可能是來自祖先的本能行為，而且有益無害。一群來自麻省理工學院（Massachusetts Institute of Technology，MIT）與哈佛大學（Harvard University）的研究學者，在最一期《美國微生物學會期刊》（American Society for Microbiology Journal）中發表文章，指出「吃鼻屎有益健康」。

研究發現「鼻屎」能預防呼吸道感染，對抗愛滋病病毒，鼻屎附帶的鼻水亦可阻止細菌黏附在牙齒上造成蛀牙，而吞下鼻水甚至有預防胃潰瘍的功效。有研究正嘗試分離「鼻屎」中的有益成份，製成牙膏或香口膠，用作防止蛀牙。

研究人員亦指出，由於鼻屎本身因混有細菌，當進入消化道就能啟動免疫系統發揮作用，增進腸道健康。